% !TeX spellcheck = de_DE 
\chapter{Implementierung}
In meiner Abschlussarbeit präsentiere ich die praktische Lösung für das PSE-Labor der Beuth Hochschule für Technik Berlin. Die gesamte Aufgabe lässt sich in drei Bestandteile unterteilen: Register-Client, Server und Display-Client. Erstens wird Register-Client implementiert, damit wird RFID Leser am Raspberry Pi Mikrocomputer angeschlossen, alle Treiber installiert und auf Python Programmierung Sprache die Software geschrieben, die die ständige Überwachung des empfangenden von RFID Leser Daten zulässt und die Verbindung mit dem Server zulässt. Falls die empfangene Daten korrekt sind, d.h.  eine richtige MIFARE Studentenkarte oder einen richtigen RFID-Transponder abgelesen wurde, schickt die Software die abgelesene Daten zum Server ab. Der Server ist der zweite Bestandteil der Abschlussarbeit und wird mit Hilfe Django Framework, Django Finite State Machine auf Python Programming Sprache implementiert. Server enthält die Datenbank mit die Datensätzen über die alle im PSE-Labor vorhandenen ausleihenden Boards, die zum Modul im laufenden Semester registrierten Studenten und  geschehenen Ausleihe/Rückgabe-Vorgänge. Es wird von Server überprüft, ob eine von Register-Client abgelesene Studentenkarte einem zugelassenen für die Ausleihe Student gehört und die entsprechenden Information auf Display-Client geschickt. Es wird auch von Server bestätigt, ob für die Ausleihe/Rückgabe neben dem RFID-Leser gehaltenen Raspi Board dem Student ausgeliehen/vom Student zurückgegeben werden darf. Drittens wird der Display-Client als dynamische HTML-Seite realisiert, die eine Verbindung zum Server Mithilfe des HTTP-Protokolls und eingebauten im Browser Kommunikationsmittel die asynchrone Nachrichten zu schicken, bereitstellt. Für die dynamische Aktualisierung des Inhalts der Webseite und einen Zugang zum asynchronen HTTP-Client wird jQuery benutzt.
\section{Register-Client}
\label{sec:register_client}
Das folgende Kapitel beschäftigt sich mit der Implementierung des Register-Client auf Raspberry Pi Board mit angeschlossenen RFID-Leser. Dieser Teil der verteilte System lässt sich wie folgendes unterteilen. Zuerst wurde das Betriebssystem Raspbian auf Board zum Leben gebracht und dann die alle notwendigen für RFID-Leser Treiber installiert. Nach dem der RFID-Leser funktionieren angefangen und die Daten von RFID-Transponder abgelesen hat, wurde die nächste Herausforderungen gelöst: die Struktur die zu empfangenen Daten wurde verstanden, richtig bearbeitet, eine JSON-Datei erstellt und durch die HTTP-Protokoll dem Server geliefert. 

\subsection{Installation des Betriebssystem}
\label{sec:register_client:raspbian}
Der vorhandene für die Abschlussarbeit Raspberry Pi 3 Model B+ wurde nicht als Starter Kit mir übergeben, dann wurde es zusätzlich benötigt\cite[pp. 21-22]{gareth:raspi}: 
\begin{itemize}
	\item \textbf{USB-Netzteil} mit einer Nennleistung von 2,5 A (2,5 A) oder 12,5 Watt (12,5 W) und einem Micro-USB-Anschluss. 
	\item \textbf{microSD-Karte}, die als permanenter Speicher des Raspberry Pi dient; Alle von Benutzer erstellten Dateien und die installierte Software sowie das Betriebssystem selbst werden auf der microSD-Karte gespeichert.
	\item \textbf{USB-Tastatur und -Maus}, mit denen den Raspberry Pi gesteuert werden kann. Fast jede kabelgebundene oder kabellose Tastatur und Maus mit USB-Anschluss funktioniert mit dem Raspberry Pi.
	\item \textbf{Das HDMI-Kabel}, das Ton und Bilder vom Raspberry Pi auf Fernseher oder Monitor überträgt. Sie müssen nicht viel Geld für ein HDMI-Kabel ausgeben. 
\end{itemize}

Die Arbeit mit einem RaspberryPi setzt ein paar Anfangsinvestitionen voraus, die auch von den angestrebten Aufgaben und Projekten abhängen. Zuerst gäbe es die Möglichkeiten, dass der gekaufte Raspberry Pi Board bereits ein Betriebssystem darauf installiert hätte. Aber es war nicht der Fall von vorhandenen im PSE-Labor Board. Um ein Betriebssystem auf diesen Raspberry Pi zu bringen, muss eine SD-Karte mit einem Betriebssystem-Image "geflasht" werden.



Bevor man starten kann, muss das Betriebssystem für jeden Raspberry-Arbeitsplatz auf eine Mikro-SD-Karte kopiert und das System den gewünschten Erfordernissen angepasst werden.

\subsection{Installation der Treibers für RFID-Leser}
\label{sec:register_client:install}
Das offizielle Raspberry Pi-Netzteil ist die empfohlene Wahl, da es den schnell wechselnden Strombedarf des Raspberry Pi bewältigen kann.  KEYBOARD bwohl einige Tastaturen im Gaming-Stil mit bunten Lichtern möglicherweise zu viel Strom verbrauchen, um zuverlässig verwendet zu werden.

\section{Server}
\label{sec:server}


\section{Display-Client}
\label{sec:display_client}
